% The comment below tells Rubber to compile the .dot files.
%
% rubber: module graphics

% Make sure URLs are broken on hyphens.
% See <https://tex.stackexchange.com/questions/3033/forcing-linebreaks-in-url>.
\RequirePackage[hyphens]{url}

\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

\usetheme{default}

\usefonttheme{structurebold}

% Nice sans-serif font.
\usepackage[sfdefault,lining]{FiraSans} %% option 'sfdefault' activates Fira Sans as the default text font
\renewcommand*\oldstylenums[1]{{\firaoldstyle #1}}

% Nice monospace font.
\usepackage{inconsolata}
%% \renewcommand*\familydefault{\ttdefault} %% Only if the base font of the document is to be typewriter style
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{xcolor}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}\usepackage{hyperref,xspace,multicol}

\usecolortheme{seagull}         % white on black
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,shapes,trees,shadows,positioning}
\usepackage{fancyvrb}           % for '\Verb'
\usepackage{xifthen}            % for '\isempty'

% Remember the position of every picture.
\tikzstyle{every picture}+=[remember picture]

\tikzset{onslide/.code args={<#1>#2}{%
  \only<#1>{\pgfkeysalso{#2}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
}}

% Colors.
\definecolor{guixred1}{RGB}{226,0,38}  % red P
\definecolor{guixorange1}{RGB}{243,154,38}  % guixorange P
\definecolor{guixyellow}{RGB}{254,205,27}  % guixyellow P
\definecolor{guixred2}{RGB}{230,68,57}  % red S
\definecolor{guixred3}{RGB}{115,34,27}  % dark red
\definecolor{guixorange2}{RGB}{236,117,40}  % guixorange S
\definecolor{guixtaupe}{RGB}{134,113,127} % guixtaupe S
\definecolor{guixgrey}{RGB}{91,94,111} % guixgrey S
\definecolor{guixdarkgrey}{RGB}{46,47,55} % guixdarkgrey S
\definecolor{guixblue1}{RGB}{38,109,131} % guixblue S
\definecolor{guixblue2}{RGB}{10,50,80} % guixblue S
\definecolor{guixgreen1}{RGB}{133,146,66} % guixgreen S
\definecolor{guixgreen2}{RGB}{157,193,7} % guixgreen S

\setbeamerfont{title}{size=\huge}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\huge}
\setbeamerfont{normal text}{size=\Large}

% White-on-black color theme.
\setbeamercolor{structure}{fg=guixorange1,bg=white}
\setbeamercolor{title}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor{date}{fg=guixorange1,bg=white}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor{titlelike}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor{normal text}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=guixyellow,bg=white}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor{section in toc shaded}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor{subsection in toc}{fg=guixorange1,bg=white}
\setbeamercolor{subsection in toc shaded}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor{subsubsection in toc}{fg=guixorange1,bg=white}
\setbeamercolor{subsubsection in toc shaded}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor{frametitle in toc}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor{local structure}{fg=guixorange1,bg=white}

\newcommand{\starttime}[1]{\textcolor{guixblue1}{\textbf{\oldstylenums{#1}}}}

\title{Atelier}
\author{Ludovic Courtès}
\date{17 mai 2021}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % remove the navigation bar

\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}
    \frametitle{}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame} 
}



\begin{document}

\setbeamercolor{normal text}{fg=blue,bg=guixblue1}
\begin{frame}[plain, fragile]
  \vspace{35mm}
  \textcolor{white}{\Huge{\textbf{Atelier reproductibilité\\ des environnements logiciels}}}
  \\[10mm]
  \LARGE{\alert{\oldstylenums{17--18 mai 2021}}}
  \vfill{}
  \hfill{\includegraphics[width=0.25\paperwidth]{images/guixhpc-logo-transparent.pdf}}
  \vspace{2mm}
\end{frame}


\setbeamercolor{normal text}{fg=black,bg=white}
\begin{frame}[plain, fragile]

  \Large{
  \begin{itemize}
    \item \starttime{09:00} Pourquoi la science a besoin d'environnements logiciels
      reproductibles (Konrad Hinsen)
    \item \starttime{09:30} Utilisation de Guix au mésocentre CCIPL (Yann Dupont)
    \item \starttime{10:00} \textit{pause}
    \item \starttime{11:00} Concilier le calcul haute performance avec l'utilisation
      de bibliothèques tierces ? (Emmanuel Agullo)
    \item \starttime{11:30} Douze ans de plateforme — des Modules à Guix (François Rue)
    \item \starttime{12:00} \textit{discussion}
  \end{itemize}
  }

  \begin{tikzpicture}[overlay]
    \node at (current page.south east) [anchor=south east, color=guixgrey, outer sep=5mm] {
      \Huge{lundi \oldstylenums{17} mai}
    };
  \end{tikzpicture}
\end{frame}

\setbeamercolor{normal text}{fg=black,bg=white}
\begin{frame}[plain, fragile]
  \normalsize{
    \begin{itemize}
    \item Formation ? attentes en matière de formation ? mutualisation du
      travail de formation ?
    \item Publication d'artefacts pour les articles, quel artefacts ?
      \texttt{channels.scm + manifest.scm} ?  intégration de la pile
      logicielle dans le processus de publication d'articles (e.g., soumission
      ReScience)
    \item Mise à disposition et maintenance des paquets scientifiques ;
      exemples : TensorFlow, variantes MPI, etc.
    \end{itemize}
  }
  \normalsize{
  \begin{itemize}
    \item Fonctionalités manquantes ?
      exemples : conteneurs, transformations de paquets, utilisation non-root
      Production des images conteneurs ? reproductibilité ?
      nécessité d’un service mutualisé (e.g., https://nix.dev) ?
    \item Mise à disposition sur les centres de calculs : centres locaux,
      régionaux, Grid'5000, et après ?  quels sont les freins ?  les gains ?
    \item Guix et GPU ?
    \item Optimisations pour les micro-architectures ? pour le matériel réseau
      (MPI) ? « portabilité des performances », suivi/comparaison de
      performances en continu (type « intégration continue »)
    \end{itemize}
  }
\end{frame}

\begin{frame}[plain, fragile]

  \Large{
  \begin{itemize}
    \item \starttime{09:00} Génération d'un environnement contrôlé via Debian
      Snapshot Archive (Arnaud Legrand)
    \item \starttime{09:30} Guix comme gestionnaire d'environnement logiciel sur un
      mésocentre HPC : retour d'expérience (Pierre-Antoine Bouttier)
    \item \starttime{10:00} \textit{pause}
    \item \starttime{11:00} Guix et Org mode, deux amis du doctorant sur le chemin
      vers une thèse reproductible (Marek Felšöci)
    \item \starttime{11:30} \textit{table ronde, discussion}
  \end{itemize}
  }

  \begin{tikzpicture}[overlay]
    \node at (current page.south east) [anchor=south east, color=guixgrey, outer sep=5mm] {
      \Huge{mardi \oldstylenums{18} mai}
    };
  \end{tikzpicture}
\end{frame}

\setbeamercolor{normal text}{fg=black,bg=white}
\begin{frame}[plain, fragile]
  \large{
    \begin{itemize}
    \item Comment démarrer ? attentes en matière de \textbf{formation} ?
    \item \textbf{Publication d'artefacts} pour les articles, \textbf{quel artefacts} ?
      \texttt{channels.scm + manifest.scm} ?  intégration de la pile
      logicielle dans le processus de publication d'articles (e.g., soumission
      \textsc{ReScience})
    \item Mise à disposition et maintenance des paquets scientifiques ;
      exemples : \textbf{TensorFlow} (ML), variantes MPI, etc.
    \end{itemize}
  }
  \large{
    \begin{itemize}
    \item \textbf{Fonctionalités manquantes} ?  ex. : conteneurs,
      transformations de paquets, utilisation non-root, production
      d'images-conteneurs ?  nécessité d’un service mutualisé (e.g.,
      \url{https://nix.dev}) ? reproductibilité ?
    \item \textbf{Mise à disposition} sur les centres de calculs : centres locaux,
      régionaux, Grid'5000, et après ?  quels sont les \textbf{freins} ?  les gains ?
    \item Guix et GPU ?
    \item \textbf{Ferme de substituts} ?  \textit{« portabilité des
        performances »}, suivi/comparaison de performances en continu (type «
      intégration continue »)
    \end{itemize}
  }
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setbeamercolor{normal text}{bg=black}
\begin{frame}[plain]

\vfill{
  \vspace{3cm}
  \center{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/guixhpc-logo-transparent}}\\[1.0cm]
  \textcolor{white}{\texttt{guix-science@gnu.org |} @GuixHPC}
  \center{\alert{\url{https://hpc.guix.info}}}
  \\[1cm]
}
\end{frame}

\end{document}

% Local Variables:
% coding: utf-8
% comment-start: "%"
% comment-end: ""
% ispell-local-dictionary: "francais"
% compile-command: "rubber --pdf programme.tex"
% End:

%%  LocalWords:  Reproducibility
